[
  {
    "question": "Jakie jest najwiêksze zwierzê l¹dowe?",
    "answers": ["S³oñ afrykañski", "Nosoro¿ec", "¯yrafa", "Hipopotam"],
    "correct": "S³oñ afrykañski"
  },
  {
    "question": "Który gaz jest niezbêdny do oddychania przez ludzi?",
    "answers": ["Azot", "Tlen", "Wodór", "Dwutlenek wêgla"],
    "correct": "Tlen"
  },
  {
    "question": "Ile kontynentów mamy na Ziemi?",
    "answers": ["4", "5", "6", "7"],
    "correct": "7"
  },
  {
    "question": "Który z tych jêzyków programowania jest statycznie typowany?",
    "answers": ["Python", "Java", "JavaScript", "Ruby"],
    "correct": "Java"
  },
  {
    "question": "Jaki jest symbol chemiczny wody?",
    "answers": ["O2", "CO2", "H2O", "NaCl"],
    "correct": "H2O"
  },
  {
    "question": "Który organ odpowiada za pompowanie krwi?",
    "answers": ["P³uco", "W¹troba", "¯o³¹dek", "Serce"],
    "correct": "Serce"
  },
  {
    "question": "Jaka planeta jest najbli¿ej S³oñca?",
    "answers": ["Wenus", "Merkury", "Ziemia", "Mars"],
    "correct": "Merkury"
  },
  {
    "question": "Który rok by³ rokiem l¹dowania cz³owieka na Ksiê¿ycu?",
    "answers": ["1965", "1969", "1972", "1980"],
    "correct": "1969"
  },
  {
    "question": "Ile minut jest w godzinie?",
    "answers": ["30", "45", "60", "90"],
    "correct": "60"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa siê stolica Polski?",
    "answers": ["Kraków", "Wroc³aw", "Gdañsk", "Warszawa"],
    "correct": "Warszawa"
  },
  {
    "question": "Co mierzy skala Richtera?",
    "answers": ["Temperaturê", "Prêdkoœæ wiatru", "Si³ê trzêsienia ziemi", "Ciœnienie atmosferyczne"],
    "correct": "Si³ê trzêsienia ziemi"
  },
  {
    "question": "Który element jest gazem szlachetnym?",
    "answers": ["Tlen", "Hel", "Wêgiel", "Azot"],
    "correct": "Hel"
  },
  {
    "question": "W jakiej jednostce mierzy siê natê¿enie pr¹du?",
    "answers": ["Wolty", "Ampery", "Waty", "Om"],
    "correct": "Ampery"
  },
  {
    "question": "Jaki program s³u¿y do kontroli wersji git?",
    "answers": ["Docker", "Git", "Maven", "NuGet"],
    "correct": "Git"
  },
  {
    "question": "Który cz³on rodziny ma zwykle najm³odsze dziecko?",
    "answers": ["Ojciec", "Wnuk", "Dziadek", "Matka"],
    "correct": "Wnuk"
  }
]